## Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Асинхронність означає, що задачі виконуються паралельно, не залежно одна від одної. Javascript однопотокова мова, тобто може виконувати завдання лише одне за одним і не підтримує виконання паралельних задач, тобто не є асинхронною мовою програмування. Асинхронність в JS реалізується за допомогою Web API та Event Loop. 

Web API виконує асинхронні операції (відрахування таймеру для setTimeout, очікування виконання запитів на сервер тощо), чим звільняє Call Stack і запобігає блокуванню виконання поточного коду. Коли результат асинхронної операції готовий, Web API додає завдання в чергу подій (event queue). Event Loop перевіряє чергу подій та, якщо вона не пуста, бере наступне завдання з черги та виконує його (закидає в Call Stack, якщо він вільний). 